[Flightsim撚]模擬飛行集中討論區(31)

Prepar3D（發音為"prepared"）為Lockheed Martin基於FSX開發，是一個結合真實與訓練的模擬平台，容許用戶在航空,海事和地面領域創建訓練場景，進行身臨其境的體驗式學習。
用戶可以在虛擬世界的任何地方進行訓練，包括水底和近地軌道空間。
Prepar3D同時保持與FSX的兼容性，用戶在Prepar3D中使用數千個附加組件。

X-plane系列第十一代作品,提供更逼真的體驗，支援Mac OS X，Windows，Linux操作系統。
全新的“Physically Based Rendering”渲染引擎使照明和反射以物理正確的方式表現，並根據視角和物體的表面而改變。
這種技術使圖形效果不再需要預先渲染。

Microsoft Flight Simulator使用Bing Maps的紋理和地形數據模擬整個地球。
Microsoft Azure技術生成了世界要素（例如地形，樹木，草叢，建築物和水）的3D表示。
通過使用Azure Cloud來呈現視覺效果，模擬現實世界的數據和效果。

大家都一齊係到討論下,無論玩開咩平台都可以一齊討論,一齊推post,亦歡迎傾下航空界消息

IVAO East Asia Region (又被戲稱為大東亞共榮圈):
IVAO水塘FB group:
Flight Simulator 模擬飛行 Fans Club:
香港模擬飛行社群 Flight Sim Community Hong Kong:
Flight Simulator Hong Kong 香港模擬飛行及航空管制:

香港東行航路M750/A1小貼士:
香港虛擬航空公司列表:
Air Golden:
Oasis Hong Kong Virtual:

新手專區:

Q1: 玩開FSX，咩係P3D?咩係MSFS?
A1: FSX係Microsoft開發嘅Flight Simulator其中一個版本，「最新」版本係FSX SP2，已經係2006年嘅產品。
而P3D就係由Lockheed Martin向Microsoft買斷咗FSX商用版(ESP)嘅版權再開發而成嘅，主要改善咗DirectX嘅支援，修正咗啲FSX會crash嘅bugs，仲有更好嘅記憶體使用。
Dovetail曾經喺Microsoft手上買斷家用版FSX嘅版權，喺FSX SP2上面改善咗喺Steam上面Multiplayer嘅功能。後來Microsoft回購，再加以改良，成為MSFS。

Q2: 電腦要咩spec先玩得順？
A2: P3D:
X-Plane 11:
MSFS:
Simulation好講即時反應，所以佢啲畫面冇得大量pre-render出黎，所以對CPU嘅要求就比較高。揀CPU最好就係揀粒單核時脈高嘅CPU，例如係Intel i7-10700K可以OC到5.1GHz。
同市面上大部份遊戲一樣，多核心支援較差，所以唔使揀多核心但低時脈嘅CPU。
至於GPU，主要唔係用黎影像渲染(frame rendering)，而係處理抗鋸齒(Anti Aliasing, AA)，唔需要用太高階。但多數都推薦NVIDIA，可配合NVIDIA inspector改settings。

搖桿悉隨尊便
新手推薦用Xbox controller試吓先
因為你第時唔玩flightsim都最少可以玩其他game
之後就Logitech Extreme 3D Pro
之後Thrustmaster睇價錢揀
Yoke就honeycomb成套
Rudder就Thrustmaster TPR pedal

Q3:咩係addon？點先可以有靚機場？
A3:其實addon即係好常見嘅DLC咁，追加遊戲內容，玩得更多更真實。
FSX/P3D你當佢只係提供個地球同埋aerodynamic嘅基本，所以好多時都需要買addon返黎增加flight sim嘅樂趣。
但同addon好少由官方自己出。多數都係由3rd party開發嘅addon
以下係一啲addon廠推介：

Q5: 咩係P3D v4/v5？做乜咁期待？
A5: P3D依家出到version 5，期待係因為LM喺v4中轉咗用64bit code去寫依個Application，
徹底解決Q4中提到最常彈game嘅原因（32bit→用完4GB VAS→OOM)。

Q6: 喺邊度有Crack？
A6: 請支持正版。

Q7: 英文洗唔洗好勁?ATC點講?
A7: 唔洗，有1套簡單既ATC radio用語要記，keep it simple and clear

留名

lm

係

話唔定過一排會返生呢